# Домашнее задание к занятию "7.4. Средства командной работы над инфраструктурой."

## Задача 1. Настроить terraform cloud (необязательно, но крайне желательно).

В это задании предлагается познакомиться со средством командой работы над инфраструктурой предоставляемым
разработчиками терраформа. 

1. Зарегистрируйтесь на [https://app.terraform.io/](https://app.terraform.io/).
(регистрация бесплатная и не требует использования платежных инструментов).
1. Создайте в своем github аккаунте (или другом хранилище репозиториев) отдельный репозиторий с
 конфигурационными файлами прошлых занятий (или воспользуйтесь любым простым конфигом).
1. Зарегистрируйте этот репозиторий в [https://app.terraform.io/](https://app.terraform.io/).
1. Выполните plan и apply. 

В качестве результата задания приложите снимок экрана с успешным применением конфигурации.

## Задача 2. Написать серверный конфиг для атлантиса. 

Смысл задания – познакомиться с документацией 
о [серверной](https://www.runatlantis.io/docs/server-side-repo-config.html) конфигурации и конфигурации уровня 
 [репозитория](https://www.runatlantis.io/docs/repo-level-atlantis-yaml.html).

Создай `server.yaml` который скажет атлантису:
1. Укажите, что атлантис должен работать только для репозиториев в вашем github (или любом другом) аккаунте.
1. На стороне клиентского конфига разрешите изменять `workflow`, то есть для каждого репозитория можно 
будет указать свои дополнительные команды. 
1. В `workflow` используемом по-умолчанию сделайте так, что бы во время планирования не происходил `lock` состояния.

Создай `atlantis.yaml` который, если поместить в корень terraform проекта, скажет атлантису:
1. Надо запускать планирование и аплай для двух воркспейсов `stage` и `prod`.
1. Необходимо включить автопланирование при изменении любых файлов `*.tf`.


Ответ:

###server.yaml

repos:

- id: https://gitlab.com/rmx7799/devops-netology/tree/main/repos

  apply_requirements: [approved]



###atlantis.yaml

### Allow repos to override the workflow key.

repos:

- id: /.*/

  allowed_overrides: [workflow]


### Define your custom workflows.
workflows:

  custom1: stage

    plan:

      steps:

      - init

      - run: my custom plan command

    apply:

      steps:

      - run: 

      my custom apply command

  custom2: prod

    plan:

      steps:

      - run: another custom command

    apply:
    
      steps:

      - run: another custom command



В качестве результата приложите ссылку на файлы `server.yaml` и `atlantis.yaml`.

## Задача 3. Знакомство с каталогом модулей. 

1. В [каталоге модулей](https://registry.terraform.io/browse/modules) найдите официальный модуль от aws для создания
`ec2` инстансов. 
2. Изучите как устроен модуль. Задумайтесь, будете ли в своем проекте использовать этот модуль или непосредственно 
ресурс `aws_instance` без помощи модуля?
3. В рамках предпоследнего задания был создан ec2 при помощи ресурса `aws_instance`. 
Создайте аналогичный инстанс при помощи найденного модуля.   

В качестве результата задания приложите ссылку на созданный блок конфигураций. 

Ответ:

aws не доступен в России.

может нужно сделать для yandex?

This content is not currently available in your region.


---

### Как cдавать задание

Выполненное домашнее задание пришлите ссылкой на .md-файл в вашем репозитории.

---